\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Ballade von der gemeinsamen Zeit} 
\index[in]{Ballade von der gemeinsamen Zeit}
\index[in]{Zähle doch nicht unsere Stunden}
\index[vw]{Liebeslieder!Ballade von der gemeinsamen Zeit}
\index[vw]{Liebeslieder!Zähle doch nicht unsere Stunden}

\begin{tabbing} 
1. Z\="ahle doch nicht unsere St\=unden und weine doch nicht, wenn du g\=ehst.\kill
\>\bf d\>\bf g\>\bf d\\
1. Z"ahle doch nicht unsere Stunden und weine doch nicht, wenn du gehst.\\

Du vergie"st doch \=auch keine Tr\="an\=en, w\=enn der Wind mal nicht w\=eht.\kill
\>\bf C\>\bf B\>\bf d\>\bf B\>\bf F\\
Du vergie"st doch auch keine Tr"anen, wenn der Wind mal nicht weht.\\

So fr\=ier ich auch nicht in der N\=acht, wenn der Mond am Himmel verr\="at,\kill
\>\bf Gis\>\bf g\>\bf F\\
So frier ich auch nicht in der Nacht, wenn der Mond am Himmel verr"at,\\

dass die Sonne ihr L\=icht jetzt wo\=anders austr\="agt.\kill
\>\bf Dis\>\bf Cis\>\bf C\\
dass die Sonne ihr Licht jetzt woanders austr"agt.\\ \\

H\=alte mich in deinen \=Armen und lass uns gehen ein St\="uck.\kill
\>\bf d\>\bf g\>\bf d\\
Halte mich in deinen Armen und lass uns gehen ein St"uck.\\

Andere m\=achen es \=and\=ers, d\=och was wissen die schon vom Gl\="uck?\kill
\>\bf C\>\bf B\>\bf d\>\bf B\>\bf F\\
Andere machen es anders, doch was wissen die schon vom Gl"uck?\\

Was w\=issen denn die schon vom \=Abschied und ists nur ein Abschied auf Z\=eit,\kill
\>\bf Gis\>\bf g\>\bf F\\
Was wissen denn die schon vom Abschied und ists nur ein Abschied auf Zeit,\\

so hab ich d\=och einen Z\=eitvertr\=eib.\kill
\>\bf Dis\>\bf Cis\>\bf C\\
so hab ich doch einen Zeitvertreib.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
Ref.: H\=eute s"ah ich, morgen m"ah ich, \="ubermorgen back ich Brot,\kill
\>\bf d\>\bf g\\
Ref.: Heute s"ah ich, morgen m"ah ich, "ubermorgen back ich Brot,\\

\ \ \ \ \ \ \ Pr\=ess den Saft aus S"udhangreben, d\=ieser Wein wird s\="u"s und r\=ot.\kill
\>\bf C\>\bf F\>\bf g\>\bf A\\
\ \ \ \ \ \ \ Press den Saft aus S"udhangreben, dieser Wein wird s"u"s und rot.\\

\ \ \ \ \ \ \ B\=au ein Haus aus Wegrandsteinen, pfl\=anze Rosen, roten Mohn,\kill
\>\bf d\>\bf g\\
\ \ \ \ \ \ \ Bau ein Haus aus Wegrandsteinen, pflanze Rosen, roten Mohn,\\

\ \ \ \ \ \ \ l\=ern das sch"one Spiel der Geige, k\=auf dir ein Band\=one\=on.\kill
\>\bf C\>\bf F\>\bf g\>\bf A\\
\ \ \ \ \ \ \ lern das sch"one Spiel der Geige, kauf dir ein Bandoneon.\\

\ \ \ \ \ \ \ H\=ack das Holz und heiz die Stube, n\=ehm ein Bad in Elexier,\kill
\>\bf d\>\bf g\\
\ \ \ \ \ \ \ Hack das Holz und heiz die Stube, nehm ein Bad in Elexier,\\

\ \ \ \ \ \ \ R\=ei"s die Bl"atter vom Kalender \=und dann bist du w\=ieder h\=ier\dots\kill
\>\bf C\>\bf F\>\bf g\>\bf A\\
\ \ \ \ \ \ \ Rei"s die Bl"atter vom Kalender und dann bist du wieder hier\dots
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. S\=o kamst du zur"uck eines T\=ages, der Koffer verschwand unterm B\=ett,\kill
\>\bf d\>\bf g\>\bf d\\
2. So kamst du zur"uck eines Tages, der Koffer verschwand unterm Bett,\\

jetzt liegst du \=in meinen \=Arm\=en, d\=och wei"s ich, du gehst wieder w\=eg.\kill
\>\bf C\>\bf B\>\bf d\>\bf B\>\bf F\\
jetzt liegst du in meinen Armen, doch wei"s ich, du gehst wieder weg.\\

Noch h\=alten wir unsere H\="ande, noch l"achelt dein Ges\=icht,\kill
\>\bf Gis\>\bf g\>\bf F\\
Noch halten wir unsere H"ande, noch l"achelt dein Gesicht,\\

noch dr"uckt dein K\=offer u\=nter uns n\=icht.\kill
\>\bf Dis\>\bf Cis\>\bf C\\
noch dr"uckt dein Koffer unter uns nicht.
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
D\=ann sagst du, du hast noch zwei St\=unden, dann ruft dich wieder die Pfl\=icht,\kill
\>\bf d\>\bf g\>\bf d\\
Dann sagst du, du hast noch zwei Stunden, dann ruft dich wieder die Pflicht,\\

wir haben ne \=Art gef\=und\=en, d\=ass uns das Herz nicht zerbr\=icht.\kill
\>\bf C\>\bf B\>\bf d\>\bf B\>\bf F\\
wir haben ne Art gefunden, dass uns das Herz nicht zerbricht.\\

Unser G\=ang endet wieder am B\=ahnsteig, ich seh zu, wie der Zug sich entf\=ernt,\kill
\>\bf Gis\>\bf g\>\bf F\\
Unser Gang endet wieder am Bahnsteig, ich seh zu, wie der Zug sich entfernt,\\

h"or zu, ich h\=ab ein L\=ied gel\=ernt:\kill
\>\bf Dis\>\bf Cis\>\bf C\\
h"or zu, ich hab ein Lied gelernt: \\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. H\=at man uns denn so erz\=ogen oder was hat uns soweit gebr\=acht?\kill
\>\bf d\>\bf g\>\bf d\\
3. Hat man uns denn so erzogen oder was hat uns soweit gebracht?\\

Dass dieses d\=umme L\=eb\=en \=uns hindern kann an unsrer Pr\=acht?\kill
\>\bf C\>\bf B\>\bf d\>\bf B\>\bf F\\
Dass dieses dumme Leben uns hindern kann an unsrer Pracht?\\

Uns h\=indern kann an unserer N\="ahe, denn Liebe verhinderts ja n\=icht,\kill
\>\bf Gis\>\bf g\>\bf F\\
Uns hindern kann an unserer N"ahe, denn Liebe verhinderts ja nicht,\\

wie die Traurigk\=eit, wenn der M\=orgen anbr\=icht.\kill
\>\bf Dis\>\bf Cis\>\bf C\\
wie die Traurigkeit, wenn der Morgen anbricht.\\ \\

W\=as bringt uns das viele Ger\=enne? Was sagt mir dies klagende L\=ied?\kill
\>\bf d\>\bf g\>\bf d\\
Was bringt uns das viele Gerenne? Was sagt mir dies klagende Lied?\\

Es sagt mir, d\=ass sich nichts \="and\=ert, w\=enn keine "Anderung gesch\=ieht.\kill
\>\bf C\>\bf B\>\bf d\>\bf B\>\bf F\\
Es sagt mir, dass sich nichts "andert, wenn keine "Anderung geschieht.\\

Wir h\=aben nur dies kurze L\=eben, dann sind wir wieder all\=ein,\kill
\>\bf Gis\>\bf g\>\bf F\\
Wir haben nur dies kurze Leben, dann sind wir wieder allein,\\

so k"onnte es j\=etzt doch mal \=andersrum s\=ein.\kill
\>\bf Dis\>\bf Cis\>\bf C\\
so k"onnte es jetzt doch mal andersrum sein.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
Ref.: J\=a, dann s"aen wir gemeinsam, b\=acken unser eigen Brot,\kill
\>\bf d\>\bf g\\
Ref.: Ja, dann s"aen wir gemeinsam, backen unser eigen Brot,\\

\ \ \ \ \ \ \ tr\=inken Wein aus vollen Schl"auchen, t\=anzen bis ins M\=orgenr\=ot.\kill
\>\bf C\>\bf F\>\bf g\>\bf A\\
\ \ \ \ \ \ \ trinken Wein aus vollen Schl"auchen, tanzen bis ins Morgenrot.\\

\ \ \ \ \ \ \ b\=auen noch ein Haus aus Kieselsteinen, pfl\=anzen auch noch Majoran,\kill
\>\bf d\>\bf g\\
\ \ \ \ \ \ \ bauen noch ein Haus aus Kieselsteinen, pflanzen auch noch Majoran,\\

\ \ \ \ \ \ \ \=und du singst zu den Akkorden, \=ich spiel Geige w\=as ich k\=ann.\kill
\>\bf C\>\bf F\>\bf g\>\bf A\\
\ \ \ \ \ \ \ und du singst zu den Akkorden, ich spiel Geige was ich kann.\\

\ \ \ \ \ \ \ \=Und das Holz im Ofen knistert, w\=enn du aus der Wanne steigst,\kill
\>\bf d\>\bf g\\
\ \ \ \ \ \ \ Und das Holz im Ofen knistert, wenn du aus der Wanne steigst,\\

\ \ \ \ \ \ \ d\=er Kalender liegt im Feuer, w\=enn du mir den N\=ordstern z\=eigst.\kill
\>\bf C\>\bf F\>\bf g\>\bf A\\
\ \ \ \ \ \ \ der Kalender liegt im Feuer, wenn du mir den Nordstern zeigst.
\end{tabbing}

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
W\&W: Alfred Haberkorn (Milch und Blut)\\
FA: 269/2 MO: 240
\end{angaben}
